職業拳擊轉業餘 翻譯：商業轉體育 曹星如：一直夢想做香港代表

由於人們長期以來對直接身體對抗的拳擊存在認識上的差異，所以，拳擊運動至今仍流行著兩種不同形式的比賽——業餘拳擊與職業拳擊。

職業拳擊，從搏擊賺錢開始，所謂 prizefighting ，發展為 sports entertainment 。

業餘拳擊，以鍛煉身體、提高運動技術水平和促進友誼為宗旨，一直朝著體育教育的道路前進和發展，以奧運為最高殿堂，又叫奧運拳擊。

職業拳手是個人拳手。

業餘拳手參加比賽是代表國家，代表一國的實力。或者代表學校，等等。

職業拳擊賽事，職業拳手經由經理人找對戰對手，談出場費等，敲定合約，談成每一場賽事。

業餘拳擊賽事，一般來說，是晉級淘汰制連環比賽，參賽無錢收，勝利了也只有獎牌，主辦機構不給獲獎運動員一分錢。

職業拳手，須自負盈虧，自己花錢僱用教練、醫生與訓練人員。亦須由經理人安排賽事，籌劃拳擊生涯。世紀大戰 Mayweather VS Pacquiao ，兩人共得拳酬超過2億美元。不過，其實大部分職業拳手都是兼職，除靠比賽收入，通常有另外一份工作。

業餘拳手，一般來說，收入來自所代表群體的權力機構。在台灣，政府給予國家訓練中心的選手月薪，負擔所有費用，業餘拳擊中的國手是全職的。有些國家，勝出比賽，政府會給獎金。所代表國的私人機構或財團也可能提供收入，例如馬會基金和恒基地產有獎勵計劃，在雅加達亞運獲得獎牌，有獎金。

職業拳擊賽事，一場比賽回合數可以很多，在場上時間也長。1983年，美國的WBA輕量級拳王韋‧文仙尼在衛冕戰中於第14回合打死了韓國籍挑戰者金得九。兩個月後，金得九的老母因喪子悲傷過度，服毒自盡。世界拳擊組織在壓力下，拳王爭霸賽回合數減少至12回合。比賽中的相互頂撞、推壓、扭搶等等，雖然賽規有載明，但裁判都少有判罰。

業餘拳擊賽事，一場比賽全場只有11分鐘，扣除回合之間休息後更少。同一回合三次進入被 KO 讀秒程序，輸，全場四次，輸。裁判嚴格執行比賽規則，任何違規行為都立即判罰，輕者警告、扣分，重者停止比賽或取消比賽資格。

職業拳擊賽事，一般是一日賽事，賽前有幾個月時間針對約好的對手做訓練和想策略，賽後能長時間休養。

業餘拳擊賽事，誰是對手，由在賽事中連日來的晉級淘汰制對戰賽結決定，賽事的對賽表在比賽舉行前數日才由賽會抽籤得出，充滿變數和未知。如果持續晉級，要數天內進行多場賽事，面對多個對手。

由於本質不同，國際業餘拳擊聯合會規定，職業拳手不能參加業餘拳賽，而業餘拳手也不能參加有獎金的職業拳賽，如果參加，就意味他自動放棄業餘拳手身份。

中國網上流傳，古巴著名拳擊運動員 Stevenson 和 Savon 受到古巴人民愛戴，甘願放棄來自美國職業拳壇的重金誘惑和個人發財的機會，終身以一名業餘拳手的資格代表古巴3次踏進奧運會賽場，3次為古巴摘取奧運會重量級拳擊金牌，而 Stevenson 對於受誘和拳王阿里來場世紀之戰的100萬美金，當時說了句名言：「100萬美元怎能與1000萬古巴人的榮耀相比！」

sources:

曹星如在賽後記者會表示，不想再錯過追夢機會，會帶著初心裝備自己，在明年4場計分賽力爭佳績一圓奧運夢，以行動讓其他地方也知道，香港也有拳擊運動員。

曹星如31歲表示，希望在40歲的年齡限制前，一圓夢想：「奧運有年齡限制，自己機會不多了，職業賽反而可以之後再戰。奧運是每個運動員的夢想，很想向外界證明，香港也有拳擊運動員。」

呢條傻鳩幾時先仆街

造賽你就叻，代表香港攞金牌？發夢啦，憑咩 ？

奧運資格賽都唔知出唔出撚到線呀

唔講以為曹星如殺咗樓上三條傻鳩全家

人地代表香港都有錯

曹星如 條 marketing team 真係打得出色過佢本人

一句 ：人無恥便無敵

香港近十年唯一稱得上香港之光嘅人
好敬佩佢

到689都未到佢啦